{
    "question": "tolong carikan saya percakapan 2 orang tentang bencana gunung berapi antara reporter dan pemuka masyarakat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Wawancara Penduduk Asli Tanah Karo <br>\u00a0reporter : selamat siang pak ,, saya reporter dari liputan 6 siang saya ingin tau keluh kesah rakyat tentang meletus nya gunung sinabung <br>bapak : keluh kesah nya anak2 tidak bisa sekolah kebutuhan pokok berkurang indah nya tanah karo su da lenyap <br>reporter\u00a0 : saya juga ingin bertanya lagi\u00a0 apakah gunung sinabung masih aktif <br>bapak : iya , masih aktif<br>reporter : apa yg di rindukan ank2 sini <br>bapak : anda bertanya pada anak nya sendiri <br>lalu si reporter tanyan kepada anak2 itu<br>anak2: kami rindu indah nya tanah karo ini , kami rindu sekolah dan rumah kami <br>reporter : baik lah iilah jawaban dari penduduk tanah karo , sekian dari berita kami ,, salam SCTV.<br></em></strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasiampkerangka-teks-tengtang-gempa-bumi-500",
            "question": "\u00a0contoh teks eksplanasi&amp;kerangka teks tengtang gempa bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan umum \nGempa bumi adalah getaran atau guncangan yang terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yng berasal dari dasae atau bawah permukaan bumi\nDeretan penjelas\nGempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu gempa bumi terjadi begitu cepat dengn dampak yang begitu hebat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-angin-topan-514",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang angin topan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proses terjadinya angin puting beliung, biasanya terjadi pada musim pancaroba pada siang hari suhu udara panas, pengap, dan awan hitam mengumpul, akibat radiasi matahari di siang hari tumbuh awan secara vertikal, selanjutnya di dalam awan tersebut terjadi pergolakan arus udara naik dan turun dengan kecepatan yang cukup tinggi. Arus udara yang turun dengan kecepatan yang tinggi menghembus ke permukaan bumi secara tiba-tiba dan berjalan secara acak.\u00a0<br><span><br>kamu buat rancangan dulu tentang teks yang akan kmu buat,<br>kmu cari informasi tentang hal tersebut,<br>kmu susun teks tersebut,<br>supaya teksmu lebih bagus kmu bisa mencari tambahannya dari internet, koran ,dll.<br>maaf ya aku gak bisa bantu buat teks eksplanasinya soalnya aku juga punya tugas yang sama .....\u00a0</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-sanggahanpenolakanpersetujuantentang-penyebab-291",
            "question": "Buatlah kalimat sanggahan,penolakan,persetujuan,tentang penyebab kenakalan remaja \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Kenakalan remaja sangat tidak baik. Karena dapat menghancurkan masa depan seseorang.<br>*Kenakalan remaja membuat orang tua selalu mengawasi dan menasehati anaknya.<br>*kenakalan remaja terjadi karena kurangnya perhatian dari orang tua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-ttg-tsunami-548",
            "question": "Teks eksplanasi ttg tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada tahun 2004 terjadi sebuan tsunami yg mengakibatkan korban jiwa sebanyak 240.000 jiwa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pada tahun 2004 terjadi sebuan tsunami yg mengakibatkan korban jiwa sebanyak 240.000 jiwa kan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-pada-aspek-geografis-budaya-539",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan pada aspek geografis, budaya, dan sosial ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Geografis : Sebagian masyarakat memilih tidak bersekolah karena akses pendidikan yang tidak memungkinkan<br>Sosial : Sebagian masyarakat tidak bersekolah karena menganggap pendidikan itu tidak penting<br>Budaya : Budaya Indonesia tersaingi oleh budaya luar dan menyebabkan budaya Indonesia menjadi hilang seiring perkembangan zaman<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Faktor sosial budaya berkaitan dengan kultur masyarakat yang berupa \npersepsi/pandangan, adat istiadat, dan kebiasaan. Peserta didik selalu \nmelakukan kontak dengan masyarakat. Pengaruh-pengaruh budaya yang \nnegatif dan salah terhadap dunia pendidikan akan turut berpengaruh \nterhadap perkembangan dan pertumbuhan anak. Peserta didik yang bergaul \ndengan teman-temannya yang tidak sekolah atau putus sekolah akan \nterpengaruh dengan mereka.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-aku-bikin-puisi-tentang-kegiatan-yang-pernah-di-313",
            "question": "Tolong dibantu ya aku bikin puisi tentang kegiatan yang pernah diikuti....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Puasa Pertama<br><br>Puasa pertama<br>Begitu beratnya<br>Haus<span>\u00a0mencekik leherku</span><br>Lapar melilit perutku<br>Tapi, kau tetap bertahan<br>Karena itu adalah pertanda iman<br>Aha... beduk magrib kurang satu jam lagi<br>Perutku sudah minta diisi<br>Hampir saja aku batalkan<br><span>Aku\u00a0</span>coba<span>\u00a0tetap bertahan</span><br>Akhirnya azan magrib berkumandang<br><span>Aku pun berbuka dengan riang</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berkemah<br>Jauh dari keramaian dikotajauh dan bunyi kendaraan dijalankami dirikan kemah bersamakami hirup udara segar nan nyaman<br>air yang kami minumnasi yang kami makansemua kami yang masak sendiribersama-sama bertolong tolongan<br>bila bulan penuh bercahayakami duduk duduk bersamaapi unggun menyala dihadapanmalam itu tak dapat kami lupakan<br>bila bulan penuh dan api unggun menyalahati kami bertunduk berkataalangkah indahnya tanah air kitaalangkah agungnya sang pencipta<br>by adel",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-kata-mengambil-dalam-bahasa-indonesia-349",
            "question": "Arti kata MENGAMBIL dalam bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan sesuatu<br><br><br><br>gugun764<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merebut,memetik,mengangkat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ke-luar-atau-keluar-jawabannya-kan-keluar-tanpa-spasi-nahp-166",
            "question": "Ke luar atau keluar ?\u00a0    Jawabannya kan keluar (tanpa spasi) nah,penjelasannya itu apa ?\r\n\r\nTerima Kasih telah membantu saya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ke luar, alasannya karena kata penghubung bertemu dengan nama tempat harus dijarak atau spasi, tapi yang tidak di spasi contohnya kekenyangan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tergantung\u00a0pola kalimatnya, arti keduanya sama<br>contoh:<br>\u00a0<span>Anggota DPR itu pergi ke luar ruang sidang.<br>Anggota DPR itu keluar dari ruang sidang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-ekspanasi-tentang-angin-puting-beliung-151",
            "question": "Membuat teks ekspanasi tentang angin puting beliung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angin puting beliung terbentuk karena keadaan cuaca ekstrim atau juga bisa di bilang angin yang timbul karena faktor cuaca<br><br>selesai\u00a0 simple <br>singkat padat jelas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}